「死機訊息」再次驚現 IOS

如用家收到包含「黑點」及「手指」表情符號的訊息，就會令「訊息」應用程式死機，變得無法使用，即使重新啟動有關應用程式或重新開機，無法解決問題。

據了解這個 Bug 適用於 iOS 10 至最新的 iOS 11.4 版本，如用家點開包含有關表情符號的訊息後，就會無法進行任何操作。即使強制關閉「訊息」後，只要再次打開應用程式就會再次死機。
其實原因是該訊息中實際上隱藏了數千個不可見的 Unicode 字符，因而導致系統出現錯誤。外國媒體 9to5mac 亦進行過實測，證實在 MacOS 上讀取有關訊息亦會出現同樣問題。
而 YouTuber 「EverythingApplePro」則在影片上提供一個解決方法，他表示用家需在多工畫面上關閉「訊息」應用程式，然後透過 3D Touch 功能選取其他聯絡人，得以進入「訊息」App，在返回訊息列表後，最後只需要將造成問題的訊息串刪除即可

iPhone 成日都有呢啲 bug. 點解搵唔到一勞永逸嘅 fix?

Apple

咁大間公司，剩係識賣廣告，租ifc

但唔會花錢改善系統

賣垃圾 謀暴利

難怪iphone user比人叫idog

ios真係比狗用

食電先最剋人憎

上而條友講樹大招風，真係唔知咩心態

做唔好個系統，有bug, 食電, lag都唔理

剩係想idog換新機

google仲大啦，一樣好過apple

啲風自己攞黎
怪得邊個

apple已死

有咩software無bug架
最重要係fix
如果係android 你都唔知有無update

android fix bug 好過apple個ios好多囉

就算廠唔fix, 上forum都大把解決方法

因為android有既係自由

講中毒Google 咪仲衰

Iphone有bug好快會有更新fix仲要每一代都啱用

Android有bug要fix我驚等一年都唔係所有廠有更新

Android 中毒機會咁大

對hacker黎講android真係自由國度

係呀，自由中毒，自由被入侵

個bug原來iOS都work?
Android要長㩒個位先work
仲係個app hang幾秒/個app crash喎

iOS 狗也不屌 不服來辯

我特登入嚟望吓U喺唔喺度。估中咗

老貓唔會錯過呢啲機會

上面話android中毒果班idog

究竟用過android未

idog比人屌到駁唔到就講on9野

拎住 iphone 講安全
屋企部電腦用 windows

iBug OS😀

steve jobs死左後，變到成間Nokia咁，只重硬件唔理用戶體驗

事實黎，狗咁撚

照你邏輯
樓上夠一堆拎住 android機
但係屋企電腦用 windows 學人講自由啦

屋企部腦裝咗linux未

我冇話你屌錯
你最好次次都屌，唔係就正仆街